[已證實] [Fact Checked] 加句已證實同Fact Checked 就9up都信

請幫手文宣 以免運動毀於一旦

722 後消息滿天飛，whatsapp 亂到九彩
要穩定軍心，所有人同我睇晒篇文佢
平時亂用FC，混亂己方
關鍵時刻亂用FC ，害死義士
緊記

入正題:
1. FC 係可驗證為fact的東西 ，經你手去源頭證實(checked) , 你方可用FC
源頭多數係事件中的機構網站 / 政府/ 事件個人fb 公開證實
舉例: "FCed 香港總商會發聲明 促 成立調查委員會"
如果許可cap圖方便兄弟姐妹轉發

2a. 如果係公信力傳媒，有確實證據的報導。
你唔應該講已FC , 應直接講 "傳媒: xxxx"
舉例:
你講: "FCed 孕婦原來冇BB!!!!" (咁你on99，同明報一起炒車)
你應該講: "明報: 醫局澄清無孕婦送院"
及後明報炒車
應該負責任係同一group 度講番
"明報: 白裙女懷孕不足3個月沒通知醫院 診所求醫證胎平安"

2b. 沒有公信力傳媒 / 網媒 / FB page
首先你應考慮國家大事當前，應否浪費大家時間睇on9仔廢文
Don't make stupid people famous

3. 如果係一手料, 就講"一手:xxx"
唔好講 FC一手 / FCed 一手

4. 有d 野，本質係不能FC
匿名報料= 無法FC
錄音報料 = 無法FC
你首先不應立即相信+ 轉發
如轉發小事，應註明: 流傳
如事關重大，應註明: 流傳求證 等大家幫手

如果以上匿名報料係你絕世老死 / 家人，咁只係對你一個人是真相 (sad but true)
你需透過表達更詳細或可驗證內容去說服大家，如安全情況可附圖片說服他人
錯誤例子:

記住: 匿名報料= 無法FC (攪亂敵方除外)

香港人，持久戰OK!

[基本功] 教大家咩叫 FACT CHECK